\chapter{Serviço}

O sistema deverá permitir:

\begin{itemize}
	\item Incluir/Retirar serviços em um orçamento (chamada de atividade);
	\item Um serviço ser reutilizado em outros orçamentos;
	\item Agrupar serviços para facilitar sua localização;
	\item Alterar a composição de um serviço (insumos e/ou tributos incidentes);
	\item Alterar o \% de bonificação do serviço (\% de lucro);
	\item Cassificar o serviço em níveis de:
	\begin{itemize}
		\item Família;
		\item Clã; e
		\item Categoria.
	\end{itemize}
\end{itemize}

Um serviço deverá possuir:

\begin{itemize}
	\item Outros serviços\footnote{não obrigatório};
	\item Pertencer a uma família (respectivamente um clã e uma categoria);
	\item Estar em um grupo (agrupamento de serviços);
	\item Um código (SCO);
	\item FGV;
	\item Uma descrição;
	\item Um \% de bonificação (\% de lucro); e
	\item Tributos incidentes (\%)\footnote{não obrigatório}.
\end{itemize}

\section{Grupo}

O sistema deverá permitir:

\begin{itemize}
	\item Cadastrar/Alterar/Remover um grupo;
	\item Associar/Desassociar um grupo em outro grupo\footnote{não obrigatório}; e
	\item Associar/Desassociar serviços em um grupo.
\end{itemize}

O grupo deverá possuir:

\begin{itemize}
	\item Uma descrição.
\end{itemize}

\section{Categoria}

O sistema deverá permitir:

\begin{itemize}
	\item Incluir/Alterar/Remover uma categoria; e
	\item Associar/Desassociar clãns a uma categoria.
\end{itemize}

Uma categoria deverá possuir:

\begin{itemize}
	\item Um código (sigla);
	\item Uma descrição.
\end{itemize}

\section{Clã}

O sistema deverá permitir:

\begin{itemize}
	\item Incluir/Alterar/Remover um clã;
	\item Associar/Desassociar o clã de uma categoria; e
	\item Associar/Desassociar famílias de um clã.
\end{itemize}

Um clã deverá possuir:

\begin{itemize}
	\item Um código (sigla);
	\item Uma descrição; e
	\item Uma categoria.
\end{itemize}

\section{Família}

O sistema deverá permitir:

\begin{itemize}
	\item Incluir/Alterar/Remover uma família;
	\item Associar/Desassociar a família de um clã; e
	\item Associar/Desassociar serviços de uma família.
\end{itemize}

Uma família deverá possuir:

\begin{itemize}
	\item Um código (sigla);
	\item Uma descrição; e
	\item Um clã.
\end{itemize}

\section{Tributos}

Um serviço poderá apresentar diversos tributos. Os tributos são diferenciados por região, ou seja, a tributação incidente no serviço poderá variar dependendo da região em que é aplicado o projeto. O valor do tributo é dado em percentual (\%). O \% poderá ser um tipo de unidade, podendo futuramente ser utilizados outros tipos de unidades para medir os tributos.

O sistema deverá permitir:

\begin{itemize}
	\item Alterar/Incluir/Remover tributos em uma região;
	\item Alterar a região de um tributo;
	\item Alterar o valor de tributação incidente do tributo;
	\item Associar/Desassociar tributos em um serviço; e
	\item Associar/Desassociar tributos em um insumo.
\end{itemize}

\section{Composição}

O sistema deverá permitir:

\begin{itemize}
	\item Incluir/Remover insumos em um serviço;
	\item Alterar a quantidade de um insumo para um serviço.
\end{itemize}

A composição deverá possuir:

\begin{itemize}
	\item Um serviço; e
	\item Insumos;
\end{itemize}

\section{Insumo}

O sistema deverá permitir:

\begin{itemize}
	\item Incluir/Alterar/Remover um insumo;
	\item Associar/Desassociar insumos em um serviço;
	\item Associar/Desassociar um insumo de um fornecedor (irá determinar o valor do insumo);
	\item Alterar a origem do insumo (próprio/terceiro);
	\item Alterar o tipo de recurso (material/mão de obra/equipamento);
	\item Alterar o tipo de unidade do insumo; e
	\item Associar/Desassociar tributos de um insumo.
\end{itemize}

O insumo deverá possuir:

\begin{itemize}
	\item Tipo de insumo (material/mão de obra/equipamento);
	\item Tipo de unidade (l/m2/m3/kg/tl...etc);
	\item Origem do insumo (próprio/terceiro);
	\item Preço (diferenciado por fornecedor e região);
	\item Tributos\footnote{não obrigatório};
	\item Código; e
	\item Descrição.
\end{itemize}

\section{Tipo de Unidade}

O sistema deverá permitir:

\begin{itemize}
	\item Incluir/Alterar/Remover um tipo de unidade;
	\item Associar/Desassociar um tipo de unidade a um tributo; e
	\item Associar/Desassociar um tipo de unidade a um insumo.
\end{itemize}

O tipo de unidade deverá possuir:

\begin{itemize}
	\item Uma descrição.
\end{itemize}

\section{Tipo de Insumo}

O sistema deverá permitir:

\begin{itemize}
	\item Incluir/Alterar/Remover um tipo de insumo; e
	\item Associar/Desassociar um tipo de insumo de um insumo.
\end{itemize}

O tipo de insumo deverá possuir:

\begin{itemize}
	\item Uma descrição.
\end{itemize}