\chapter{Serviço}

Serviço é uma atividade na qual a construtora está apta a realizar. Ex.:

\begin{itemize}
	\item Analise granulometrica sem sedimentacao;
	\item Ensaio para determinacao do Indice Suporte California (CBR) - 3 pontos - obtido com energia Proctor Intermediario, atraves de, no minimo, 5 corpos de prova, conforme recomendacao da NBR9895, NBR6457, NBR7182; ou
	\item Alvenaria de tijolo macico (7x10x20)cm, com argamassa de cimento e saibro no traco 1:6, em paredes com vaos ou arestas, de meia vez (0,10m), ate 3m de altura, e medida pela area real.
\end{itemize}

Inclusive alguns serviços como o uso de engenheiros da contrutora como se fosse uma consultoria.

\section{Unidade de medição}

Todo seviço possui uma unidade de medição (quilometro, horas, metros etc), justamente para determinar o preço do serviço. Ex., a ``Alvenaria de tijolo macico'', mostrada acima é cobrada por metro quadrado (m2), ou seja, para cada m2 é utilizado todos os recursos alocados (Composição) nas suas devidas proporções já pré-determinadas e tem um custo já estipulado.

\section{Custo}

Cada unidade do serviço possui um custo. Esse custo é estipulado com base nos recursos utilizados, assim se para fazer uma um m2 de parede (serviço) é preciso utilizar um saco de cimento e dois de area para fazer uma parede de X metros serão necessários X sacos de cimento e 2X de areia.

\section{Recursos}

Recurso é tudo que pode ser usado para desenvolver determinado serviço, podemos ter serviços desses tipos:

\begin{itemize}
	\item Humano: Pessoas que desenvolveram a atividade proposta. Ex., engenheiros, estagiários, pedreiros etc;
	\item Material: Usado para construir as obras. Ex., cimento, areia, madeira etc;
	\item Equipamento: são ferramentas usadas para desenvolver um trabalho. Ex., pincel de tinta, britadeira, bate estaca etc.
\end{itemize}

\subsection{Unidade de medição}

Cada recurso possui uma unidade \cite{quilometro, horas, metros etc} para calcular seu custo e/ou utilização, exemplo, o recurso do tipo equipamento chamado britadeira possui seu custo calculado com base na unidade horas.

\subsection{Custo}

O recurso possui um valor a ser pago pela sua utilização em cada unidade, chamado de custo.

A quantidade da unidade estipula o custo, ou seja, se o recurso britadeira é utilizado por 2 horas o mesmo terá o custo de 2 x preço por unidade.

\section{Composição}

A composição é o vinculo entre serviço, recurso e outros serviços alocados para o mesmo.

Para realizar determinado serviço serão necessários usar recursos estipulados e outros serviços. Essa listagem do "que" tem que ser feito para fazer um serviço se da o nome de composição. Ex., para fazer o recurso ``Cobertura em telhas onduladas, sem amianto, com espessura de 4mm, fixadas por pregos, inclusive vedacao, exclusive o madeiramento, Vogatex ou similar. Fornecimento e colocacao.'' será necessário usar os seguintes recursos:

\begin{itemize}
	\item 3% incidente sobre mao de obra direta com Encargos Sociais para cobrir despesas de EPI e ferramentas;
	\item Conjunto de vedacao para telha ondulada (arruela galvanizada com borracha)
	\item Prego com cabeca, de (18x30);
	\item Telha ondulada sem amianto, com espessura de 4mm, medindo: (2,44x0,50)m, Vogatex ou similar;
	\item Carpinteiro - forma de concreto;
	\item Servente Tributos sobre o faturamento (7.56%);
\end{itemize}

E o serviço de por exemplo, fixar colunas.