\chapter{Sistema de Acesso}

O operador do sistema deverá interagir através de uma identidade no sistema para identificar suas ações e atividades dentro do sistema, seja o registro de sua entrada, seja da inclusão/alteração/remoção de dados.

Algumas operações no sistemas somente são permitidas a determinados grupos de usuários, sendo assim o sistema deverá gerir os grupos de usuários e permissões do que podem fazer ou não no sistema.

Para acesso ao sistema o usuário deve possuir um nome no sistema e uma senha. A gestão da senha se dá através da alteração da situação do usuário (novo/ativo/inativo). Um usuário novo deverá realizar a alteração de sua senha no momento de seu primeiro acesso.

\section{Usuário}

O sistema deverá permitir:

\begin{itemize}
	\item Incluir/Alterar/Remover de um usuário;
	\item Associar/Desassociar um usuário de um grupo de usuários;
	\item Alterar o tipo de usuário; e
	\item Registrar alterações de registros de custo, orçamento, projeto, cliente, fornecedor, insumos, serviços, tributos e usuário.
\end{itemize}

O usuário deverá possuir:

\begin{itemize}
	\item Tipo de Usuário;
	\item Situação (novo/ativo/inativo);
	\item Nome;
	\item Login (nome do usuário no sistema);
	\item Email;
	\item Senha;
	\item Senha anterior 1;
	\item Senha anterior 2;
	\item Senha anterior 3;
	\item Data da última troca de senha; e
	\item Data de último acesso ai sistema.
\end{itemize}

\section{Tipo de Usuário}

O sistema deverá permitir:

\begin{itemize}
	\item Incluir/Alterar/Remover um tipo de usuário; e
	\item Associar/Desassociar um tipo de usuário de um usuário.
\end{itemize}

O tipo de usuário deverá possuir:

\begin{itemize}
	\item Descrição.
\end{itemize}

\section{Situação do Usuário}

O sistema deverá permitir:

\begin{itemize}
	\item Incluir/Alterar/Remover uma situação de usuário; e
	\item Associar/Desassociar uma situação de um usuário.
\end{itemize}

A situação do usuário deverá possuir:

\begin{itemize}
	\item Descrição.
\end{itemize}

\section{Grupo de Usuário}

O sistema deverá permitir:

\begin{itemize}
	\item Incluir/Alterar/Remover um grupo de usuário;
	\item Associar/Desassociar usuários a um grupo de usuário; e
	\item Associar um usuário a vários grupos de usuário.
\end{itemize}

O grupo de usuário deverá possuir:

\begin{itemize}
	\item Descrição.
\end{itemize}